%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{1em}
\textbf{\Large{Proceso de compilación}}
\vspace{1em}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

La compilación del programa se implementó haciendo uso de la herramienta \emph{Make}. Se utilizaron distintos archivos \emph{makefiles}
para la compilación en las distintas plataformas.

\vspace{1em}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=13cm]{./DiagramMF} 
\caption{Dependencia de archivos.}
\label{fig:dependencia archivos} 
\end{figure}
\vspace{1em}

Los archivos makefiles utilizados fueron:

\vspace{1em}
\large{Makefile LINUX}

\scriptsize {
\begin{lstlisting}

LFLAGS=-Wall
CFLAGS=-Wall -pedantic -c -fexceptions
C++_SOURCES := src/main.cpp
## ToDo tomar valores del makefile original para no duplicar valores
OBJS := main.o src/fileParser/FileCruncher.o src/fileParser/LineParser.o
	src/fileParser/Exceptions.o src/cmdline/cmdline.o
EXECUTABLE := tp0.exe
## ToDo auto-discovery de includes ??
INCLUDES := -I src/fileParser -I src/cmdline -I /usr/include
RM := rm -rf

all: tp0

tp0: compile-cmdline compile-fp  compile-main

compile-main:
	@echo 'Building target: $@'
	@echo 'Invoking: Compiler'
	gcc -c ${CFLAGS} ${C++_SOURCES} ${INCLUDES}
	@echo 'Invoking: Linker'
	g++  -o  $(EXECUTABLE)  ${LFLAGS} $(OBJS)  $(LIBS)
	@echo 'Finished building target: $@'
	@echo ' '

compile-cmdline:
	cd src/cmdline && make  obj
	
memcheck-fp:
	cd src/fileParser && make  mem-check
	
compile-fp:
	cd src/fileParser && make  all
	
mem-check: CFLAGS := ${CFLAGS} -g -O0	
mem-check: compile-cmdline memcheck-fp  compile-main


clean:
	cd src/cmdline && make clean
	cd src/fileParser && make clean
	-$(RM) $(EXECUTABLE) $(OBJS)
	-@echo ' '

\end{lstlisting}
}
\normalsize {}


Para compilar el código en LINUX se ejecutó:

\vspace{1em}
\texttt{\$ make clean tp0}
\vspace{1em}

Y para correr el programa:

\vspace{1em}
\texttt{\$ ./tp0.exe -i entrada.txt -o salida.txt}
\vspace{1em}


\vspace{1em}
\large{Makefile Windows}
\vspace{1em}
\normalsize {}




\texttt{makefile-win-cmdline}

\scriptsize {
\begin{lstlisting}

LFLAGS= -Wall
CFLAGS= -Wall -pedantic -c -fexceptions
C++_SOURCES := src/main.cpp
## ToDo tomar valores del makefile original para no duplicar valores
OBJS := main.o src/fileParser/FileCruncher.o src/fileParser/LineParser.o
	src/cmdline/cmdline.o src/fileParser/Exceptions.o 
EXECUTABLE := tp0.exe
## ToDo auto-discovery de includes ??
INCLUDES := -I src/fileParser -I src/cmdline -I usr/include
DEL := del

all: tp0

tp0:
	cd src/cmdline 
	make obj
	cd ../../src/fileParser
	make  all
	@echo 'Building target: $@'
	@echo 'Invoking: Compiler'
	cd ../..
	gcc -c  ${CFLAGS} ${C++_SOURCES} ${INCLUDES}
	@echo 'Invoking: Linker'
	gpp  -o  $(EXECUTABLE)  ${LFLAGS} $(OBJS)  
	@echo 'Finished building target: $@'
	@echo ' '


clean:
	cd src/cmdline 
	make clean
	cd ../fileParser
	make clean
	cd ../..
	-$(DEL) $(EXECUTABLE)
	-$(DEL) main.o
	-@echo ' '

\end{lstlisting}
}
\normalsize {}

\texttt{makefile-win-fileparser}

\scriptsize {
\begin{lstlisting}

CFLAGS=-Wall -pedantic -fexceptions
C++_SOURCES := FileCruncher.cpp LineParser.cpp Exceptions.cpp
C++_TESTS := tests.cpp
OBJS := FileCruncher.o LineParser.o Exceptions.o
TEST_OBJS := tests.o
TEST_LIBS := -L/usr/lib -lcpptest
DELETE := del

all: fileParser

fileParser:  ${C++_SOURCES}
	@echo 'Building target: $@'
	@echo 'Compiling'
	gcc  -c  ${CFLAGS} $(C++_SOURCES)
	@echo 'Finished building target: $@'
	@echo ' '

test: fileParser
	gcc -c ${C++_TESTS}
	g++  -o "tests.exe"  $(OBJS)  $(TEST_OBJS)  $(TEST_LIBS)

mem-check: CFLAGS := ${CFLAGS} -g -O0	
mem-check: all

	 
clean:
	-$(DELETE) *.o
	-$(DELETE) *.exe
	-@echo ' '

\end{lstlisting}
}
\normalsize {}



\texttt{makefile-win-tp0}

\scriptsize {
\begin{lstlisting}

LFLAGS= -Wall
CFLAGS= -Wall -pedantic -c -fexceptions
C++_SOURCES := src/main.cpp
## ToDo tomar valores del makefile original para no duplicar valores
OBJS := main.o src/fileParser/FileCruncher.o src/fileParser/LineParser.o
	src/cmdline/cmdline.o src/fileParser/Exceptions.o 
EXECUTABLE := tp0.exe
## ToDo auto-discovery de includes ??
INCLUDES := -I src/fileParser -I src/cmdline -I usr/include
DEL := del

all: tp0

tp0:
	cd src/cmdline 
	make obj
	cd ../../src/fileParser
	make  all
	@echo 'Building target: $@'
	@echo 'Invoking: Compiler'
	cd ../..
	gcc -c  ${CFLAGS} ${C++_SOURCES} ${INCLUDES}
	@echo 'Invoking: Linker'
	gpp  -o  $(EXECUTABLE)  ${LFLAGS} $(OBJS)  
	@echo 'Finished building target: $@'
	@echo ' '


clean:
	cd src/cmdline 
	make clean
	cd ../fileParser
	make clean
	cd ../..
	-$(DEL) $(EXECUTABLE)
	-$(DEL) main.o
	-@echo ' '

\end{lstlisting}
}
\normalsize {}



Para compilar el código en Windows se ejecutó:

\vspace{1em}
\texttt{:\textbackslash > make all}
\vspace{1em}

para cada uno de los makefiles.

Y para correr el programa:

\vspace{1em}
\texttt{:\textbackslash > tp0 -i entrada.txt -o salida.txt}
\vspace{1em}
